新手砌機list 求各高手意見

老爺機應該壞底版 所以諗住.買個塊新底版...所以應該要換埋粒u 同ram...同諗住換個新機箱..機箱可以既話想細小小. 唔使咁左訂....其他硬件應該可以用返本身嗰啲...

小弟要求-唔打機.唔超頻...齋Bt.睇戲.上網.youtube...
想用番Intel
襟用最緊要（我部老爺腦用到10年🤣）

我部古董既spec...

Asus P5QL Pro p43
Intel q8400 core2quad 2.66g
antec earthwatts EA-650 650w
ADATA 2Gb/ddr2/800 x2
GIGABYTE GTX650TI 1g ddr5
WD SATA3 HDD 1TB
plextor M5S 128 GB SSD（for裝window7only）

有ching 比過意見後得出以下list . 希望各位高手請比d意見...

ASRock B365M Pro4 $590

Intel Core i5-9400F box $1230

Adata Premier DDR4-2666MHz 8GB x2 16GB $578

Adata XPG SX6000 Lite 256GB M.2 2280 NVMe 1.3 SSD $340

case: Cooler Master NR400 /silverstone ps15

ANTEC NX550 550W 80Plus Bronze
$359

（諗緊用番隻用左10年都未壞既antec earthwatts EA-650 650w定換過隻新牛好）

（原本我win7裝落 我舊plextor M5S 128GB SSD度.但聽講裝落m.2 ssd windows 會快d... 如果淨裝win10 計埋windows 打後update 128夠嗎？ 定256好？）

m.2 ssd 比普通ssd快唔到0.5秒完全冇必要
買大容量好過
以你既需求
上面既list係性能過盛

我見8代 i3 8400 都9xx 差小小買新野9代 i5好似底玩d ......短期內唔使再升級

即係裝window 10 落m.2 ssd 同 裝落 sata ssd 基本上睇唔出快左？

唔打機4核夠用，512g ssd 做system drive, 2.5寸hdd用黎bt, 呢隻itx箱包埋火牛

9代 i5 9400f 12xx 8代 i3 8400 9xx 好似9代i5 底玩d...
我本身有隻3.5 wd 1tb 新機用番
gtc 650 ti 1gb 新機用番
antec EA-650 650w 新機用番

如果
ASRock B365M Pro4 $590
Intel Core i5-9400F box $1230
Adata Premier DDR4-2666MHz 8GB x2 16GB $578
Adata XPG SX6000 Lite 256GB M.2 2280 NVMe 1.3 SSD $340
Cooler Master NR400 Case
$405

9代i5 9400f 16gb ram 256gb m.2 ssd $3143

好似底玩過

8代i3 8400 8gb ram 512gb m.2ssd $3838

itx 機箱超細好吸引 .但matx我都應該接受到

ASRock A300
200GE
SODIMM DDR4 4GBx2
MX500 500GB
2.5" HDD
同個飯盒差唔多大

你想future proof ge話i5-9400F冇咩問題，但留意你張gtx 650ti 都有D年紀，如果用用下壞咗，部電腦就冇video output。

B365M Pro4, adata 2x8gb冇咩問題

如果你隻plextor ssd total write 用咗唔多，可以用番做system drive，但都係建議你買多隻新，始終ssd係消耗品

1 tb hdd 用番冇問題，
EA-650火牛就唔好用番，用左10年點都會老化，萬一出事可能燒埋其他零件。FSP Raider II 550W $499應該岩用

機箱你可以望下sharkoon V1000-W, $355 matx 膠板側透 內置3把風扇

有位ching 話：
如果用返張650TI 我就覺得無咁好
650TI 無支援VP9 decoder
代表睇片嗰陣會係CPU軟解 由CPU處理影片
你睇youtube 1080p 2k片嗰陣 都會食緊CPU使用率
所以我覺得無咁好

如果一定要用返650TI嘅話
不如降去i3 8100
一嚟有UHD630 內顯 彌補VP9 decoder 二嚟慳啲錢
三嚟我估你文書睇片應該用唔晒9400F效能啩

你點睇？

650ti點都打唔到機 不如買8100/8400 或者考慮amd 9400加廢display真係不智 多舊野發熱食電 壞左冇video output有機都冇得用

我唔打機傢😅 用開Intel想用番😉

好似650ti gpu效能 比 onboard uhd630 快 127%
但唔知睇youtube2/4k 650ti 會唔會好過 uhd630?

就係唔會 解碼果到仲少左制式

咁即係我應該買i5-8400 跟手掉左張650 Ti 去？🤣

識唔識踢波/守龍？

潛台詞即係？🤔

即係咩？😅

d撚樣成日懶係野咁
都唔知佢up乜鳩